超過兩成港青認為韓語是未來全球大趨勢

遵理集團於本月上旬訪問近4,000名青少年，發現21.72%認為「韓文」是未來學習的全球大趨勢，其次為西班牙文（16.29%）及日文（12.09%）；但83%有學習外語的青少年均表示，沒有考過外語語文試。

調查顯示，青少年選擇學習外語的主因是「興趣」（42%）、「增進知識」（23.84%）及「社會潮流」（8.10%）；有42.56%透過自學學習外語，其次20%為外語學校。而選擇自學而又表示學習外語時間為多於6個月，佔25.56%；選擇經外語學校、私補或補習機構、學習多於6個月或以上則佔50.79%

韓文

超過兩成港青智力低下、成香港反智大趜勢

00後

痴線

抄登仔盲目反韓，韓國係亞洲之光，唔係未美國食住一早統一朝鮮半島同伐倭

訓醒未

重點: 港青 🤷🏻‍♂️

00後新香港人 死晒佢吧啦

冇文學典著
冇漢字
做到大趨勢就會係另一人類文明大倒退，劣幣逐良幣

日本屌打啦
利伸：祟日

抄登仔話漢字要廢除，拉丁化先係有文化

北韓韓文？

弱智先學

支持香港回歸大韓民國

CLS

香港有 21.72% 係on9
12.09% 係毒撚

真係弱智無下限

原來得兩成係弱智 算少啦

弱智何其多 垃圾國家語言

寵

真系選韓文個D 港青真系

就算排隊都日文先啦

韓流差唔多收工啦, 仲韓文

唔撚係掛

兩成港青係弱智

又唔好咁講，學多樣野冇問題，
只係要學都先學西班牙話或法文或德文

而且我好想問一下班朋友仔英文同廣東話學好未

証明有兩成港青係戇鳩

日文同中文都有鬼佬學,韓文就收皮啦！

英文都未好學啦

學好

個腦裝草

你地唔好笑，我身邊d人開始全部學緊韓文

西班牙文
英文
法文
德文
俄文
都好過佢啦

韓文
圓圈交叉

計人口一定係西班牙文

你識中英西應該可以cover世界八成人口

有人話唔學去學狗吠。

周街回教撚
梗係學阿拉伯文
韓文有排都未到佢

原來有兩成弱智

印度佬母語唔係英文喎
如果你咁都count佢地可以用英文溝通
咁其實唔洗學西班牙文

樹大有枯枝
但有20%係弱智又多左D

崇韓崇到世界觀都冇埋，弱撚智

唔係幫韓文，但意大利文真係幫到搵工

其實識英文,西班牙文,俄文,法文已經可以世界通行無阻喇

鍾意就話未來趨勢，遲下韓流收皮咪又追第二樣

泰文都有商機過泡菜話

成班戇鳩拎韓文打飛機

Arabic同Hebrew ,賣軍火

垃圾語言

其實我又認同喎
人地世界都係起源於韓國架嘛

利申 曲

崇日毒撚不願面對

傻閪

南韓真係無乜商機可言

成個財團壟繼國家

外人食餅碎

屌你老母 韓文
韓文？
韓文！
我竟然無睇錯

西班牙文

南美販毒

冇可能

唔知你個世界觀係咪亞洲人思想啦
但德文都好重要

幾多男幾多女呀

去學日文啦！

日本仔都好多爭住學緊韓文，唔通學殘體支那字咩…

你要咁講實俾位人入，全世界都係屬於一點不能少嘅中國

當興趣學, 冇問題
但以為係全球趨勢就真係好撚on9

冷門但個所屬國家係強經濟體應該仲好搵，以色列同阿拉伯世界

咁你就唔啱喇 真係好多日本仔學支那字
我連IG廣告都會有日本嘅「中國語」班

我地廢老話ok就ok 幾時到你啲廢青出聲，同我死返去學煲冬瓜!

香港有2成弱智。。。

到拉丁文呢啲extinct language都未到韓文啦屌

計人口梗係中国啦
不過母語係西班牙都多 多過英文
但第二母語就難講 好多人都識當地語言+英文

遵理集團於本月上旬訪問近4,000名青少年

英文都唔識多句 走去學韓文
仲要覺得係大勢所趨

思密達

好過普通話先

雖然班00九成口講強國口音普通話

德文學術上好重要

有興趣去學冇問題，學成可以有本錢同泡人做生意/去泡國發展，但唔會係全球大趨勢

之前全球烘動嗰首Gangnam Style，最上腦都係啲英文歌詞，唔係啲泡菜文，所以要外國人去學泡文，要成為國際語言都重係差好遠

你想唔想做全球最快樂嘅男人？

去完關西，街邊都多見到中國語教室...

做到同聲傳譯咁勁咩語言都係咁既價
然而好少人可以fluent到咁

一日英文國家仲係技術基礎出產國
全球大趨勢都只會係英文
邊度寫論文咁巴閉淨係寫自己語言唔會寫埋英文版本孤芳自賞

除左西文之外，其他外語都冇咩用

日本同德國有d u都係用本國語言寫

台灣出多咗泰文、越南文同印尼文既書
新南向政策

因為方言太多 其實好多印度佬溝通都要用英文

德文同日文，雖然使用地域唔廣、講既人唔多，但德國同日本好多領域都好頂尖

反而西語國家好多都…

我知，但publish出去嘅通常都會整多份英文版本

成班on9

係都日文啦 有冇上jobsdb睇過啊

咁你都on9啦

遵理又唔係專業調查機構
學人做調查
有冇400個樣本都成問題

吹啊

啲港豬十成都係呢班撚樣

學埋的鄉下話
BTW，召喚foolstop，佢就係20%入面偉大既一員

भारतीय अच्छा है

回咩歸

大東亞娛樂圈的確係韓國玩晒，但business 絕對唔係，所以大趨勢點會係韓語

好多人不願接受

係咪on 9 架

算啦青少年, 問心你13-17歲時識鬼分邊個語言係世界上有用咩, 人地仲係細路

認真問
未來係咪英文主導 跟住 普通話/印度文？

寵寵寵斯me打

駁唔到

英文屌打

日本好多考古學研究論文係得中日文

有個智障寵寵寵駁唔贏又俾人圍插，唔敢回post唯有敗走其他post想圍爐，真可憐

崇日撚低質到

即係有差唔多8成唔係咁諗

係連登 咩國家語言都低質
遲下香港都成為大灣區 學普通話啦

一萬年前銀河系大國，五千年前退守太陽系，一千年前退守地球，五百年前退守亞洲，二百年前退守半島，五十年前分裂南北

兩成弱智算多

其實韓文同廣東話好似
佢地D漢字詞(佔左韓文7成)既發音比起普通話，更似廣東話/台語
d入聲p t k n ng m韓文完全保留哂(除左漢字詞入聲t尾會變l尾)
佢地既用字都係相對古老 (會有飲、食依d字)

雖然連登仔反韓，同埋韓文絕對唔會成為一個影響世界既語言
但有時反得黎都要讀下書先得架

西文都正常話曬差唔多成個南美都用
成班發展中國家
韓文日文就真係...

利伸 minor日文 純粹興趣
Spanish 上過一個sem覺得太難

大趨勢？
韓文得果8千萬人用，韓國野乜都係抄，娛樂野直頭係低俗無聊，文化野我都唔知有咩鉅著係出現過。

世界既大語言英，中，西，法，俄，阿拉伯
而德，意，日，印度，葡 都有各自既價值而係好多地方通用

點都輪唔到韓文啦

泡菜撚

鳩up有個譜
世界人口大國入面印度巴西俄佬你都cover唔到
再計埋佢地同母語既尼泊爾，烏克蘭中亞，葡萄牙呢d，加埋得20％

你都ON撚鳩

班友真係以為韓好撚勁
睇韓星睇到腦都冇埋
香港日資公司都多你勁撚多 香港學韓文有咩前途
韓係世界算老幾
亞洲要學 唔計支那話係得日文有用

我唔知佢個調查點做出嚟，但真係戇鳩先諗住要學劣民族語言，韓國太細，自己都要靠外銷嚟養活，無論高等工業科技工藝、文學都唔掂，依家只係民間消費產業叫做有啲起色，不過香港新一代年青人架構都係低端大陸仔為主，叻嘅都唔會睇廢泡嘢

諺文

話為左追星學好正常
為前途點都未輪到寵寵寵啦
不過呢班on9都係學好廣東話先啦

崇中都理解，崇韓真係

為前途（搵工升學移民）一定係德法日
如果想移民智利、阿根廷嗰啲，西班牙文都好重要
得罪講句學葡文、意大利文、俄文、阿拉伯文都未論到韓文

西班牙文南美通行

寵寵寵寵寵寵寵寵寵寵

成班友迷泡菜迷到忽上腦

國際視野差撚到呢
IQ要有幾低先講得出韓文有用

German

事實係愈來愈多Kpop係西方國家流利
呢點係日文歌一直以來冇乜做到過
都唔好話中文歌
但講到尾
中文先會因為蝗蟲繁多而成為未來大趨勢

智撚障

連登仔又輸

成班港青食泡菜食上腦

D連登屌絲日日上連登踩韓捧日
結果韓國仲係受歡迎過日本

圓圈加個卜咁撚兒戲既字點擺上大場面啊

班loser盲反

講真 中文 （蝗語） 係世界大勢
所以大家靈以慳番 冇野要學

真心亞洲語言 除左中文都冇咩發到圍

不如學下法文西班牙文仲有叫有藝術價值

學阿拉伯文都唔會學寵寵寵語言囉

家下啲細路除咗上大陸網睇大陸劇同娛樂節目之外就應該係k pop了
但講韓文第一嗰啲真係唔知個醜字點寫 唔答英文都應該要答Spanish Arabic甚至印度越南文啊下話
鐘意一樣嘢都唔可以本末倒置啩

只可以講呢個調查某程度上午繼講緊家下啲細佬完全冇關心吓呢個世界

利申想學韓文因為有好多古中文尤其同廣東話好似 有睇k pop 對韓國嘅好感只停留喺舞台上面 舞台下嘅韓國狗也不屌

屌乜撚嘢絲

本身完全唔憎韓國文化 又純粹想學多個語言同想拉gpa先reg韓文 而家學完仲憎咗韓國 韓國人真係好on9 啲文化又劣 餐餐食垃圾又以為自己啲野好有特色

點解?

母語使用人數[編輯]
以下來自喬治·韋伯（George Weber）《最強語言：世界十大最具影響力的語言》一文（原為英文），載於《今日語言》（Language Today）（1997年12月，第2期），依母語使用人數排名：[3][5][4]

漢語（11億）
英語（3.3億）
西班牙語（3億）
印地語／烏爾都語（2.5億）
阿拉伯語（2億）
孟加拉語（1.85億）
葡萄牙語（1.6億）
俄語（1.6億）
日語（1.25億）
德語（1億）
旁遮普語（0.9億）
爪哇語（0.8億）
法語（0.75億）

假如想學種新語言係咪應該學西班牙語

粵語、英語係official language
第一外語唔應該係普通話咩

on9,當普通話死架

呢個數據好似新d

香港人唔出國就學德法文啦
你都無咩機會接觸到西班牙語系既人
會出國就諗左去邊度先學當地語言

識西班牙文已經可以喺意大利溝通到

最撚憎韓狗 啲韓狗韓文都唔識多隻 死要聽韓文扮自己到識咁最後咪又去左睇翻譯 仲要死宣揚韓國幾撚好 啲女幾靚 明明係整容國 個個都膠閪 日撚日淨係識公仔麵乜撚部隊鍋 明明就係乜鳩狗屎垃圾麵扔落去煮嘅狗糧

入面有張圖係話邊到唔係官方語言
但又多人講西班牙文
冇意大利份喎
同埋 意大利個官方語言又係意大利

梗係阿拉伯文
過多幾年去歐洲應該阿拉伯文夠用

人大有枯枝 崇韓多白痴

冇呀
其實都係想學多種語言

個人比較祟歐美地區
假如當我未來會移民去歐美地區
中文英文都叫可以溝通
想學多種語言應該點揀好?
順便考慮埋未來全球化問題

西班牙文同意大利文幾相似
如果唔lur嘅，多數都聽得明大家講嘢

如果你著眼全球化
咁就學好d英文算數啦
西班牙語國家窮到死

係我死前個日都應該英文最重要嫁啦
淨係計學術研究都迫左好大量高學歷人學英文
新產品都係玩英文先

德語，德國歐盟龍頭同經濟強過法國，周邊國家除左英語多數都學德語

德國、荷蘭、瑞士、盧森堡都可以同德文溝通到
而瑞典丹麥挪威既語言同德文有少少似
基本上歐洲最有錢國家都識少少德文

英國脫左歐更加提高德語地位，到時英語唔會再係官方語言 ，央行用德語

首先語法方面 真係好on9 好難三言兩語去解釋比你聽 但係韓文語法方面真係好on9 冇中文英文咁有結構得黎又一時話呢個情況下可以用個個情況下又唔可以 係就係易學但睇得出佢地係諗創字同語法嘅時候係9黎
二黎文化方面睇佢地食嘅講嘅就知啦 食埋晒啲午餐肉芝士辣乜乜乜就以為自己飲食好叻 語言方面又係抄漢字 啲發音有好多都係同廣東話好似

利申以前追星追到癲咗 但讀完韓文發現韓國好劣

西班牙文真係大勢所催

你條傻西係咪調轉左 無美國爸爸 南韓早比北韓滅左定我真心左

呢個唔係幫泡文，但所有語言發展一定會有呢d問題，德文你問d人詞性同exceptional case就算native都答唔到你。係希伯來文呢d半人工語言先少d呢d情況

咁假如係網開一面資訊方面
例如我想睇動漫資訊 我就一定係學日文啦
因為咁我先想學多種語言
成日搵唔同資訊, 識多種語言真係爽好多

咁如果係所有事黎計
德語算唔算有優勢?

話者我講得唔清楚啦 我嘅意思係 比起其他語言韓文嘅語法有好多位都重疊 例如想好尊敬咁講父母翻咩工做緊乜 會講乜乜세요 但同時你想叫人去做一樣野又係用乜乜세요呢個語法 但2個意思係完全唔同 我講緊嘅唔係一個詞語有exceptional case而係連一個望落一樣嘅語法 有幾種完全唔同用法 咁set呢啲原則做乜 成件事仲亂咗

西文就多人用
但d國家無咁有錢
德文就無咁多人用，但德文國家都比較有錢
其實德西文都各有優勢

喺香港既話法文同日文係比較著數
始終德文同西文人喺香港既數量好少

兩成港青

上網睇
德文係歐洲都算幾通用
西班牙文就南美州通用 除左巴西玩葡萄牙文
法文就係加拿大+非洲

唔知點揀好

個兩成係咪on9仔，睇韓劇睇到腦生塞

on9

鍾意歐洲嘅話推薦德文，歐洲最大語言，用嘅全部都係高質國家

香港成班支蝗港蝗,你話五成都有可能啦

學緊韓文的人都諗住去學其他語言啦喎
仲認為韓文會係未來全球大趨勢？
韓流真心唔會頂到好多年，依家都好似已經有少少收得皮
利申：學緊韓文

語法方面個point其實都幾格硬黎
大部份語言都有呢個問題
唔通我又話 英文on9 點解明明全部都係代詞
點解he要用is點解i要用am 點解you用are?

至於語言呢啲唔係叫抄漢字
韓文有分 固有詞 漢字詞 外來詞
你講既應該係 漢字詞
佢同廣東話音似係因為古時韓國長期都係中國既附屬國 有段時間仲係日本既附屬國 所以佢地有好多詞語都係用左漢字/和製漢字 黎表達
係後期先將個音 變返用返韓語寫返出黎
呢個係同佢歷史文化背景有關
其實唔只韓國 好多國家既語言都會有呢個問題

你要反泡菜文化無問題 不過啲point弱到不堪
btw 佢地食物文化就真係垃圾啦

好學唔學學狗話

不過我想講
其實識德文唔係真係太有用
德語國家教育水平好高
佢地而家40歲以下果批全部識流利英語

反而西班牙語系國家d人英文比較屎
你識西文同佢地易溝通

算啦 我會話係我表達能力差 不過都係個句 我本身都幾中意韓國文化 係學咗韓文先越黎越憎 又或者係我學得差先有咁嘅impression

20%廢青

咪撚戇鳩啦

證明淨係識睇整容雞唔識留意香港政治

證明香港青年都幾冇國際視野

學法文(真國際語言,外交官必學)同西班牙文(可以係中南美洲打橫行)一定有前景過泡菜文

覺得係大趨勢唔係因為泡菜娛樂圈呀嘛？
熱潮總有一日會退 當年香港 日本 之後台灣都係一樣

聽講德國班老屎忽
聽你講英文會扮聽唔到
唔知班後生會唔會

on9..

劣幣

負評你係因為屌打嗰兩隻字

好彩仲有16%人心水清

德國好排外，就算你識德文都唔會當你自己人

睇咩地區
東邊就好多都扮唔識
西邊會好d

如果要全球通行，三大語言一定係支那＋西班牙＋英文
幾撚時到韓文

不過要計全球通行，淨講人數冇意義，13億人識中文，但只能通行中國台灣，應該要加埋使用國家數量

係香港學日文有用d好多日本人嚟香港做生意

仲要計埋國家影響力
同埋自己未來會移民/工作/去邊旅行
冇理由第三世界你都計

咁多文字唔學學狗文無撚野呀
個兩成衰撚過狗

00後真係冇腦架

西班牙文得 16.29%? 幾時輪到泡菜？

真心我想學小小
溝韓妹用

勝利

後生多數都識英文，講都幾流利
上左年紀就唔知佢係唔識定唔講你講乜佢都係用德文答你

正常人都學韓文

西班牙文同葡文都係可以互通到
喺黑𨳊抬頭嘅年代學下法文都無壞
另一樣就係新一代歐洲人應該學嘅德文

btw 德國人多數都識少少意文同法文

韓國真係最尾機國家

男明星強姦犯法黎講
的確最尾機

真
有son一個都夠殺

乜鳩日文韓文其實都係垃圾
講真依家唔識普通話你係職場真係食得屎 識幾個好憎中國特登唔學普通話 完全撈唔起起

超過2成智障

찌난신

宇宙毒瘤: 支那、蛔、泡菜

果兩成人廣東話都未學好啦講咩泡菜話

所以話美國一向世界最強，日韓都俾佢揸春袋，就算日本同韓國幾勁，都仲係美國佬隻狗，要叫美國做爸爸，係自己國土俾美軍駐軍又要交保護費